又惹事！南韓染疫邪教肉身抗拆遷 數十信徒自焚、扔汽油彈燒警方

〔即時新聞／綜合報導〕在今年8月因涉嫌隱匿、惡意誤導疫調造成南韓首都圈武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情大爆發的「愛第一教會」（사랑제일교회）再爆爭議，因教堂位在都更區，信徒長期為了拆遷問題和官方起衝突，26日凌晨1時20分，首爾北部地方法院派遣500多名警力前往執行拆除作業，卻遇數十名信徒扔擲「汽油彈」、自焚激烈反抗，警方今日返回現場蒐證，並成立調查小組，釐清責任。

綜合韓媒報導，位在首爾市城北區的「愛第一教會」在爆出首例確診時，其負責牧師全光焄涉嫌蓄意隱瞞、遺漏教會調查名單，甚至散播謠言故意推延信徒的病毒檢測，妨礙政府疫調，造成大規模群聚感染。該教會的教堂因劃分在「長位第10區域再開發（都更）組合」，且有產權糾紛，經法院審理判定「拆遷」，長期與都更小組、警方爆發衝突。

首爾北部地方法院在11月26日1時20分，再派遣500多名防暴警察前往現場拆除教會時，已有數十名信徒站在屋頂上死命抵抗，他們首先將車輛當成路障，塞滿通往教會的巷弄，當警方突破路障走進巷子時，信徒高舉火把，在身上潑灑易燃物質企圖自焚，但命的消防隊以水柱澆熄。接著，信徒竟直接向警方扔擲汽油彈，還拿汽油彈點燃車輛，使現場直接陷入火海，至少12人受傷，直到7小時後，鬧劇才落幕。

對此，「愛第一教會」第一時間透過律師發出聲明，稱此次抗議活動都是信徒們自發參加，教會方完全不知情，並譴責一切都是官方暴力執法惹禍，還扭曲事實，稱「都更小組」放火、扔汽油彈，造成教會損失，對此，警方今日返回現場蒐證，並成立調查小組，釐清責任。「愛第一教會」的誇張行徑讓南韓網友氣炸，怒批「這是恐攻吧」、「他們不是信奉神，是信奉神經病的團體」、「害首都圈被封鎖，現在還敢鬧這齣？」、「這哪是宗教團體，根本就是黑幫」。